export const common = [
  {
    question: "해외부동산 투자 시 반드시 고려해야할 것이 있을까요?",
    answer:
      "1. 쫒기듯 투자하지 마세요.\n이는 해외부동산 투자뿐만 아니라 어떤 투자이든간에 적용되는 말입니다. 투자대상에 대한 충분한 이해 없이 성급한 판단을 내리면 투자자가 감당해야 할 리스크가 커집니다.\n충분한 시간을 갖고 투자할 장소와 자산에 대한 파악이 선행된 후에 투자를 진행하기를 권합니다.\n\n2. 먼저 리서치를 하세요.\n옥석을 가리기 위해서는 제대로 된 리서치가 선행되어야 해요. 계약 전 반드시 해당 부동산에 대한 답사를 해야 합니다. 해외부동산의 경우 답사를 위한 투어가 진행되고 있으니 꼭 현지를 방문해 부동산 시장조사를 하시길 바랍니다.\n\n3. 좋은 현지 파트너, 부동산 에이전시를 만나세요.\n오랜 업력을 가진, 해외부동산을 오랫동안 해 온 부동산 에이전시와 투자를 진행해야 합니다.\n부동산 에이전시가 그동안 진행한 프로젝트를 살펴보고, 또 투자 대상의 개발상의 이력도 꼼꼼히 확인하는 것이 필요해요\n해외부동산 투자에 있어서 가장 중요한 점은 '무엇보다 믿을 수 있는 파트너를 만나는 것'이라 할 수 있습니다.\n\n4. 국가, 시장별 특성을 살피세요.\n각 국가, 시장마다 가지고 있는 특징이 다르기 때문에, 이에 대한 파악이 필요합니다.\n예로 캄보디아는 외국인도 내국인과 동일하게 지상권 아파트, 지상권 부동산에 대해서 영구 소유권을 인정하고 있어요.\n단, 외국인의 명의로 토지와 접합된 부동산은 구입할 수 없고, 대신 은행 신탁이나 개발상, 시행사 등의 신탁을 이용해 구입할 수 있어요. 아니면 51% 캄보디아 자본, 49% 외국자본 법인을 세워서 토지를 구매할 수 있어요.\n이와 같은 부동산 제도, 현지 부동산 거래 절차 및 세금, 해당 국가의 경기 전망, 외국환거래법 등을 확인하시기 바랍니다.\n\n5. 장기적 수익을 염두하세요.\n부동산 가격과 투자 규모는 국내와 해외를 가리지 않고 수십 년간 지속 상승하고 있습니다. 물론 부동산 주기에 따라 다소 하락하는 듯 해도 장기적으로 보면 우상향하고 있죠.\n그러므로 해외부동산 투자 역시 장기적 안목과 전략으로 접근해야 합니다. 단기간에 고수익을 보장해준다는 해외부동산 에이전시는 조심하는게 좋습니다.\n\n6. 코어 지역에 투자하라\n해외부동산도 부동산이므로 국내와 마찬가지로 가장 중요한 것은 장소압니다. 해외부동산 투자를 고려한다면 시티 중심 쪽, 특히 경제도시에 하기를 바랍니다.\n예로 중국은 수도가 베이징이고, 경제도시가 상하이인데, 수도보다 경제도시인 상하이가 더 먼저 발전해 집값도 더 빨리 상승했어요.\n\n7. 돈의 성격에 맞춰 투자하세요.\n해외부동산 투자도 분산투자를 하면 좋습니다. 위험투자 성격의 돈은 리스크를 고려하되 수익성이 높은 곳으로 공격 투자를 하고, 안전자산 성격의 돈은 수익성 대신 안정성을 보장할 수 있는 곳에 투자해야 해요.\n수익성, 안정성 ,환금성이 선진국이냐 신흥국이냐에 따라 상이하므로 자신에게 맞는 투자처를 찾는 것이 중요합니다.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/223141212461",
  },
  {
    question: "확정임대수익(GRR)이 뭔가요?",
    answer:
      "해외부동산 상품을 살표보면 쉽게 '임대수익 보장 O년 O%'라는 문구를 볼 수 있을 거예요. 또는 GRR O년 O%라고도 써 있죠\nGRR(Guaranteed Rental Returns)은 확정임대수익으로 정해진 기간 동안 시행사(또는 관리회사)가 구매가의 일정 비율로 구매자에게 임대료를 지불하겠다는 의미예요.\n예로 부동산 가격이 10만 달러이고, GRR이 연간 6%, 기간은 2년이라면, 2년의 기간동안 12,000달러를 보장받게 됩니다. 수요가 적어 월세가 줄어들거나 공실이 발생할 위험을 없애 구매자들의 불안을 없애주겠다는 취지예요.\nGRR이 안정적이지만, 정해진 기간에 구매 건물의 가치가 상승하여도 확정된 임대 소득만 받을 수 있다는 단점이 있습니다. 그래서 GRR 대신 구매가 할인을 원하기도 해요. 또한 GRR 기간 동안에는 입주가 불가능합니다.\nGRR을 염두에 둔다면 시행사를 중점적으로 봐야해요. 정해진 기간 내에 임대 수익을 모두 보장받을 수 있을 만큼 재무 안정성이 탄탄한지, 이전 프로젝트에서 임대 수익을 문제없이 제공했는지 이전 프로젝트도 한 번 살펴보면 좋아요.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222840170631",
  },
  {
    question: "해외부동산 취득 신고는 어떻게 하나요?",
    answer:
      "해외부동산 취득 신고는 외국환 은행에 신고해야 합니다.\n외국환은행은 외국환 업무를 할 수 있도록 정부의 인가를 받은 은행으로 신한은행 등 국내 시중은행과 산업은행, 중소기업은행, 농협과 수협중앙회, 종합금융회사를 말합니다.\n해외부동산 매입 시, 2년 미만 주거 목적의 경우 한국은행에 신고해야 하고, 2년 이상 주거 목적이거나 주거 이외의 목적인 경우 은행에 신고해야 합니다.\n이 해외부동산 취득 신고는 한국 거주자가 해외부동산을 구입하고자 한다면 반드시 해야합니다. 이런 신고 의무를 모르고 해외부동산을 구입했다가 막대한 과태료를 물게 됩니다.\n\nSTEP1. 해외부동산 취득 신고(내신고 또는 자진신고)\n먼저 외국환은행을 찾아가 '해외부동산 취득 신고'중 '내신고'를 해야 합니다. 내신고는 부동산 계약 시 필요한 계약금의 지급을 위한 신고로서, 은행을 통해 취득 금액의 10% 이내에서 송금(지불)이 가능합니다. 내신고의 경우에는 부동산 매매계약서가 없어도 됩니다.\n\nSTEP2. 해외부동산 취득 본신고\n내신고로 계약을 체결한 후 '본신고'를 통해 잔금, 부대비용을 송금할 수 있습니다. 내신고 후 본 취득신고는 3개월 이내에 이루어져야 합니다. 만일 부동산 취득 계약이 불이행됐다면, 계약금 등 기 지급된 금액을 국내로 회수되어야 합니다.\n해외부동산 취득이 완료된 후에는 외국환은행에 여러가지 보고서를 제출해야 합니다.\n취득 대금을 송금한 후 3개월 이내에 '해외부동산 취득 보고서'를 제출해야 하며, 해외부동산 취득신고 수리일로부터 2년마다 '해외부동산 수시 보고서'를 제출해야 합니다. 또 해외부동산을 처분했거나 명의를 변경했다면 3개월 이내에 '해외부동산 처분(변경) 보고서'를 제출해야 합니다.\n\nSTEP3. 국제조세조정법에 의한 보고 의무\n해외부동산 취득, 보유, 처분 시 '신고 및 자료제출의 의무'가 있습니다. 단, 해외부동산의 취득 및 처분 금액이 2억원 미만일 경우 자료를 제출하지 않아도 됩니다.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222855101464",
  },
  {
    question: "해외부동산 취득 위반 사례를 알 수 있을까요?",
    answer:
      "외국환거래법상 거주자와 비거주자의 정의\n거주자는 대한민국에 주소 또는 거소를 둔 개인과 대한민국에 주된 사무소를 둔 법인을 뜻하며, 비거주자는 외국에 주소 또는 거소를 둔 개인이나 외국에 주된 사무실을 둔 법인을 말합니다.\n\nCASE 1\n외국환은행을 통하지 않는 지급의 신고 누락\n거주자가 2년 이상 체재 목적으로 뉴질랜드 소재 부동산을 35만달러에 매입하면서 외국환은행장 앞 신고를 누락.\n\nCASE 2\n외국환은행을 통하지 않은 외국부동산 처분대금의 지급\n거주자가 베트남 소재 토지를 10만 달러에 매입하는 해외부동산 취득신고를 하고 같은 날 매입 자금의 일부인 3만 달러를 송금. 이후 잔금 8만 달러를 한국은행총재에 신고하지 않고 현금으로 직접 지급.\n\nCASE 3\n유학경비 송금을 통한 해외부동산 취득신고 누락\n거주자가 캐나다에 유학 중인 자녀에게 유학비로 보낸 유학비 중 남은 자금과 현지은행으로부터 차입한 자금을 합해 외국환은행장에게 해외부동산 취득 신고를 하지 않고 몬트리올 소재의 100만 달러 상당의 주택을 구입.\n\nCASE 4\n해외부동산 취득보고 누락 및 지급절차 위반\n거주자는 지정거래외국환은행장 앞 해외부동산 취득 신고 후 25만 캐나다 달러를 송금해 캐나다 소재의 부동산을 취득했으나, 취득 대금 송금 후 3개월 이내에 지정거래외국환은행장에 해외부동산 취득보고서를 제출하지 않음.\n더불어 부동산을 매각한 후 매각대금을 지정 거래외국환은행이 아닌 은행을 통해 국내로 송금받았음.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222862893851",
  },
  {
    question: "해외부동산 취득 시 외국환거래 신고 예외 대상이 있나요?",
    answer:
      "개인이나 기업(거주자)이 외국의 개인이나 기업(비거주자)로부터 상속, 유증, 증여로 인하여 부동산에 관한 권리를 취득하는 경우\n해외체재자 및 해외유학생이 본인 거주 목적으로 외국에 있는 부동산을 임차하는 경우\n외국에 있는 부동산을 임차하는 경우(임차보증금이 미화 1만불 이하인 경우에 한함)",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222876107321",
  },
];

export const cambodia = [
  {
    question: "캄보디아에서 과세되는 재산은 무엇인가요?",
    answer:
      "캄보디아의 재산세는 공식적으로 부동산에 대한 세금(TOIP, Tax On Immovable Properties)로 알려져 있어요. 부동산에는 토지, 주택, 기반 시설, 건물, 기타 건축 등이 포함됩니다. TOIP는 가치가 $25,000(1억 KHR, 캄보디아에서는 크메르 리엘(KHR)이라는 자체 통화와 함께 미국 달러를 사용하고 있습니다.) 이상인 부동산에 대해 연간 0.1%의 세율을 부과합니다.\n이 가치 이하의 부동산과 국유 토지, 농경지 및 산업 토지는 캄보디아 재산세가 면제됩니다. 토지에 건설된 모든 부동산의 가치는 시작 가격으로 식별되며, 이 시장 가격은 경제 재정 장관의 Prakas에 의해 평가되고 설정됩니다.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222817305654",
  },
  {
    question: "캄보디아에서 재산세는 언제 납부해야 하나요?",
    answer: "재산세는 매년 9월 30일까지 납부해야 합니다.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222817305654",
  },
  {
    question: "캄보디아에서 재산세는 어떻게 납부되나요?",
    answer:
      "납세자는 지역 세무서나 ACLEDA Bank, Canadia Bank, Vattanac Bank 또는 캄보디아 Public Bank와 같은 은행을 통해 납부할 수 있습니다. 재산이 등록된 경우 납세자는 재산세 등록 ID 또는 전년도 세금 납부 영수증을 제공해야 합니다. 미등기재산의 경우 필수재산인 납세자는 신속히 해당 재산의 세무서에 연락하여 재산을 등록해야 합니다.\n\n새로 등록 시 필요한 서류는 다음과 같습니다.\n\n세금양식 PT01: 부동산의 세부 사항을 문의하는 세무국(GDT)에서 발행한 양식\nTax Form PT02: 세무청(GDT)에서 발급하는 세금 신청서 양식\n집주인의 주민등록증, 출생증명서 또는 여권\n주민표 / 호적북 / 주민등록등본",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222817305654",
  },
  {
    question: "캄보디아 재산세는 어떻게 계산되나요?",
    answer:
      "재산세 = ((과세 기준) X 80%) - $25,000) X 0.1%\n\n캄보디아에서는 재산세를 과세표준의 80%를 사용하여 $25,000를 공제하고 총액의 1%를 계산해 산정합니다. 과세표준은 특정 부동산 유형에 대한 제곱미터당 가격으로 캄보디아 기획재정부가 설정한 것입니다.\n부동산 가격은 제곱미터당 토지 및 건물 가격과 위치에 따라 달라지는데요. Daun Penh, Chamkarmon, 7 Makara 및 Toul kork 지역 부동산의 과세표준(2018년 기준)은 다음과 같습니다.\nimg:\n예로 A씨가 캄보디아의 철근 콘크리트 구조의 아파트 건물을 보유했다고 합시다. A씨의 건물에 대한 정보는 아래와 같습니다.\n\n위치: 뚤꼭(Toul Kork) 지역\n부동산 크기: 30m X 40m\n층 수와 크기: 총 4층, 15m X 20m\n지어진 지 10년 미만\n평방 미터당 가격: $1700\n\n그렇다면 A씨가 소유한 토지 가격은 30m X 40m(부동산 크기) X $1700(평방 미터당 가격) = $2,040,000입니다. 여기에 부동산 과세표준표를 사용하여 각각의 층별로 산정한 가격을 더하면 총 과세기준이 나오죠.\n1층(E0)은 15m X 20m X $250 = $75,000, 1층(E1)은 15m X 20m X $200 = $60,000, 2층(E2)은 15m X 20m X $200 = $60,000, 3층(E3)은 15m X 20m X $150 = $45,000으로 총 과세기준 가격은 $2,265,000입니다.\n이제 재산세 공식에 따라 계산해볼까요?\n(($2,265,000) X 80%) X 0.1% = $1,787로 나오지요.\n따라서 A씨는 철근 콘크리트 구조의 4층 아파트 건물에 대한 연간 총 $1,787의 재산세를 납부해야 합니다.\n(샘플 계산으로 참고해 주시기 바랍니다.)",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222818582294",
  },
  {
    question: "캄보디아 재산양도세는 어떻게 계산되나요?",
    answer:
      "재산 양도세 = (과세 기준 X 0.4%)\n재산양도세란 등록세 또는 인지세라고도 해요. 양도세는 부동산에 대한 소유권이 이전될 때 부과되는 세금이에요. 납세자는 부동산 양도일로부터 3개월 이내에 이 양도세를 납부해야 합니다. 일반적으로 구매자가 지불하지만 쌍방 간의 계약에 따라 협상 가능합니다.\n정부로부터 소유권을 취득한 부동산 및 직계가족은 4% 양도세가 면제됩니다.\n위 질문에 대한 답변으로 철근 콘크리트 구조의 4층 아파트 건물을 소지한 A씨가 연간 총 $1,787의 재산세를 납부해야 한다고 계산했는데요. 부동산 양도세는 그렇다면 얼마일까요?\nA씨의 경우 과세표준이 $2,265,000이니, 부동산 양도세는 $2,265,000 X 0.4%로 $9,060입니다. A씨가 4층 아파트 소유권을 이전하기 위해 지불해야 하는 금액은 $9,060이라는 이야기죠.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222818744096",
  },
  {
    question: "미사용 토지에 대한 세금은 얼마인가요?",
    answer:
      "미사용 토지에는 미사용 토지 감정 위원회(ULAC)가 결정한 미건설 토지와 공터가 포함됩니다. 미사용 토지의 소유자는 과세표준에 대해 2%의 세율로 과세되며 부동산에 대한 세금의 범위에 속하지 않아요.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222818744096",
  },
  {
    question: "부동산 임대에 대한 세금은 어떻게 되나요?",
    answer:
      "캄보디아 국민에 대한 임대세 = (단위당 임대료 X 단위 수) X 10%\n외국인에 대한 임대세 = (단위당 임대료 X 단위 수) X 14%\n임대주가 캄보디아 국민과 외국인이냐에 따라 연간 임대세가 다릅니다.\n캄보디아 국민의 세율은 10%인 반면 외국인의 세율은 14%입니다. 세율은 임대 부동산에 대한 임대 계약에 포함된 총 임대료의 10% 또는 14%에 해당합니다.\n5개 유닛 아파트 단지에 대해 유닛당 800달러의 임대료를 받을 경우에 대해 캄보디아 국민과 외국인의 임대세를 계산해보면\n캄보디아 국민에 대한 임대세 계산\n임대료(월) $800\n임대료(년) $800 X 12 = $9,600\n단위 수 5\n연간 임대세 ($9,600 X 5) X 10% = $4,800외국인에 대한 임대세 계산\n임대료(월) $800\n임대료(년) $800 X 12 = $9,600\n단위 수 5\n연간 임대세 ($9,600 X 5) X 14% = $6,720",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222845540204",
  },
  {
    question: "캄보디아에 양도소득세가 있나요?",
    answer:
      "현재 토지 및 부동산을 판매하는 개인에 대해 부과하는 양도소득세는 없습니다. 정확히 말하면, 2020년 4월 1일 '양도소득세 규정'이 제정되었으나 아직 시행되지 않고 있습니다.\n당초 캄보디아 정부는 양도소득세 실시를 2021년 1월 1일부터 시행하기로 했으나 코로나 19의 영향으로 인한 부동산 경기의 침체를 완화하기 위해 2024년 1월 1일로 연기했어요.\n캄보디아 양도소득세 규정에 따르면 양도소득이란 재고자산 이와의 자산의 매매 도는 양도로 인하여 발생하는 양도차익이에요.\n재고자산 이외의 자산의 매매에 토지와 건물, 특정의 부동산에 대한 권리가 포함되지요. 양도소득세는 양도차익의 20%를 원칙적으로 부과합니다.",
    source: "https://m.blog.naver.com/blueasia1/222845540204",
  },
];
